---
title: "Pireneje - galeria"
image: "/assets/images/hrp-gallery/53.jpg"
categories:
- categories.spain
- categories.france
- categories.andorra
featured: false
---

**Uzupełniając nasze przemyślenia po 47 dniach w Pirenejach oraz wpis z informacjami praktycznymi na temat samego szlaku HRP (Haute Randonnée Pyrénéenne), skompletowaliśmy galerię 130 naszych ulubionych zdjęć z tej przygody.**

<!-- more -->

Jeśli chcesz przekonać się, czy warto pojechać w Pireneje lub po prostu odciąć się na chwilę od covidowej rzeczywistości i popatrzeć na piękne góry, zapraszamy do oglądania!


{% include post-gallery-folder.html folder="hrp-gallery" split="/" images="1|Hendaye, Francja - początek szlaku/2/3/4/5/6|Plecaki na plecy i wychodzimy z miasta/7|Pierwszy dzień marszu i pierwsze widoki/8|Pierwsze z wieeelu półdzikich koni spotkanych w Pirenejach/9|A to pierwsza pobudka na szlaku/10/11/12/13/14|Improwizowane obozowisko nad strumykiem/15/16/17|Maciej zrobił 99% zdjęć z tej galerii, ale jak widać, też się na niektóre załapał/18/19/20/21|Minęliśmy tego konia (swoją drogą, był to jakiś koń-gigant), kiedy próbował przedostać się przez ogrodzenie do reszty swojego stada/22|Jeszcze więcej koni/23|Jedna z wielu chatek otwartych dla turystów i pielgrzymów na Camino de Santiago/24/25/26/27/28|Jak widać, większość czasu spędzaliśmy nad chmurami/29/30|Krowy we mgle/31/32|Odpoczynek w naszym przenośnym hotelu/33/34/35|Ten cielak najwyrażniej się zdziwił, że odważyliśmy się przejść przez jego terytorium/36|Mniej więcej teraz, po około 10 dniach, przerzuciliśmy się z górskich sandałów na buty treningowe/37/38|Widzeiliście, że w górskich dolinach rosną irysy? Mieliśmy całe łany dla nas, w odróżnieniu od sezonu krukusowego w tatrach ;)/39/40/41/42|Wera padająca z nóg po zejściu z przełęczy widocznej w prawym górnym rogu/43/44/45|To nie żart, ten osioł się uparł i nie chciał dalej iść. Chłopiec na pierwszym planie bezskutecznie zachęca go bagietką (typowo francuskie, prawda?)/46/47/48/49|Kolejne osły, tym razem milsze dla rodzinki, która je wypożyczyła/50|Pirenejskie psy górskie (Patou) - tutaj wyglądają na sympatyczne, ale 5 minut wcześniej, kiedy przechodziliśmy przez ich stado owiec i spodziewały się zagrożenia, sprawiały wrażenie krwiożerczych bestii/51/52|Pirenejskie widoki nie znudziły nam się nawet po kilku tygodniach marszu/53/54/55|Zjawiskowy szczyt Pic du Midi d'Ossau/56|Nowy przyjaciel nie rozumie, czemu deszcz nam tak przeszkadza/57/58/59/60/61/62|Przeszliśmy HRP latem, ale jak widać, śnieg utrzymuje się w niektórych partiach przez cały rok/63/64|Dolina Vallée de Gaube, u podnóża Vignemale, najwyższej góry po francuskiej stronie Pirenejów/65/66/67/68|Spotkaliśmy całe tłumy świstaków. Do tego udało nam się podejść najbliżej/69/70/71/72|Pierwszy raz zaobserwowaliśmy Widmo Brockenu, co podobno wróży, że tragicznie umrzemy w górach. Skoro przetrwaliśmy bez obrażeń 47 dni na szlaku, to już chyba nic nam nie straszne/73/74/75/76|Lubimy spać w namiocie, jednak kilka noclegów w takich oto chatkach było potrzebną odmianą/77|Typowe wieczory i poranki w otoczeniu wypasanych w Pirenejach krów/78/79/80/81/82/83/84|Prawdopodobnie nielegalny zbiór jagód dla uzupełnienia witaminy C/85/86/87|Ilustracja stanu psychicznego w ⅔ drogi/88/89/90|Katalońska wioska Alos de Isil/91/92/93/94|Przykład naszych pysznych polowych obiadów - mac and cheese/95|Tavascan w Kataloni/96|Ten smutny moment, kiedy chatka zaznaczona na mapie okazuje się kupą kamieni bez dachu/97/98/99|Samolot przypomniał nam, że poza szlakiem HRP istnieje cywilizacja/100/101|Nasza trasa wiodła nie tylko przez Francję i Hiszpanię, ale i Andorę. Zdjęcie na dowód, że tam dotarliśmy (wspólne selfie z flagą niestety nie wyszło, bo wiatr się uspokoił)/102/103/104/105/106|Ten jeden raz wyszliśmy przed wschodem słońca i było warto!/107/108/109/110|Najwyższy szczyt na wybranym przez nas wariancie HRP - Pic de Noufonts (2861 m n.p.m.)/111/112/113/114|Rozpoczynamy spektakularne podejście na Canigou (2784 m n.p.m)/115/116/117/118/119|Na szczycie Canigou, nazywanej \"Świętą Górą Katalończyków\"/120/121/122|Przytulna chatka z widocznym na zdjeciu piecem uratowała nas tego dnia, bo ten jeden raz złapała nas ulewa/123/124|Ostatni kamień milowy - nareszcie znów widzimy morze, tym razem Śródziemne/125/126/127/128/129|Ostatnia noc na szlaku/130|Zmęczeni, opaleni i szczęściwi skończyliśmy Haute Randonnée Pyrénéenne, nasz pierwszy szlak długodystansowy, na plaży w Banyuls-sur-Mer. Dziękujemy za towarzystwo w fotorelacji!" collage1="54" collage2="24" collage3="81" %}